\documentclass[11pt,aspectratio=169]{beamer}
%\setbeamerfont{title}{family=\rm}

%\usepackage{cmbright}
\newcommand{\mtitlef}[0] {
\fontfamily{ppl}\selectfont
}
\newcommand{\mtop}[0] {
\fontfamily{ppl}\selectfont
}

\newcommand{\wort}[1]{[#1]}

\newcommand{\norm}[1] {
	\left \| #1 \right \|
}

\newcommand{\hnorm}[1] {
	\left|\left|\left| #1 \right|\right|\right|
}

\newcommand{\colvec}[1]{
	\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\vect}[1]{
	\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\skprod}[2]{
	\left \langle #1,#2 \right \rangle
}
\newcommand{\abs}[1] {
	\left| #1 \right|
}

\newcommand{\br}[1] {
	\left( #1 \right)
}

\newcommand{\R}[0] {
	\mathbb R
}

\newcommand{\Z}[0] {
	\mathbb Z
}

\newcommand{\N}[0] {
	\mathbb N
}

\newcommand{\F}[0]{
	\mathcal F
}

\newcommand{\srmatrix}[1] {
	\left( \begin{smallmatrix} #1 \end{smallmatrix} \right)
}

\newcommand{\mtitle}[1] {
	\begin{center}
		\large{\textbf{#1}}
	\end{center}
}

\newcommand{\Index}[1]{#1\index{#1}}

\newcommand{\mim}[1] {
\underline{\textbf{#1\index{#1}}}
}

\newcommand{\C}[0]{
	\cdot
}

\newcommand{\pa}[1] {
	\par{\textbf{#1}}
}

\newcommand{\tvmark}[3] {
	\draw[] (#1,0.1+#2) -- (#1,-0.1+#2) node[anchor =north] {\small #3};
}
\newcommand{\thmark}[3] {
	\draw[] (#1+0.1,#2) -- (#1-0.1,#2) node[left] {\small #3};
}

\newcommand{\tvnmark}[3] {
	\draw[] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #3};
}

\newcommand{\tlbar}[5]{
	\draw[thick] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #4} -- (#1,#3) node[above] {#5};
	\draw[thick] (#1-0.1,#3) -- (#1+0.1,#3);
}

\newcommand{\filter}[1] {
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		#1, \\
		\hline 
	\end{tabular}
}
\newcommand{\quo}[1] {
	\glqq #1 \grqq
}

\newcommand{\x}[0] {
	\boldsymbol{x}
}
\newcommand{\y}[0] {
	\boldsymbol{y}
}

\newcommand{\mat}[1] {
	\begin{pmatrix} #1 \end{pmatrix}
}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{setspace}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[protrusion=true,expansion]{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{accents}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{cancel}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}
\usetikzlibrary{positioning, calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,angles,quotes}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{shapes.misc}
\usetikzlibrary{intersections,through,backgrounds}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{arrows}

%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

\usetheme{metropolis}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\setbeamercolor{block body}{use=structure,bg=gray!20,fg=black}
\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mDarkTeal!80,fg=gray!20}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=mDarkTeal}

\setbeamertemplate{footline}[text line]{%
  \parbox{\linewidth}{\vspace*{-8pt}\hfill\insertframenumber}}


\usepackage[
backend=biber,
style=numeric,
sorting=ynt,
citestyle=authortitle
]{biblatex}
\addbibresource{refer.bib}
\usepackage[bottom]{footmisc}


\title{Quasiperiodische Schrödingeroperatoren und Konditionszahlen}
\date{}
\author{Jonas Sattler}
\institute{Technische Universität Hamburg}
\begin{document}
\maketitle
\begin{frame}[t]{Die Fibonacci-Zahlen}
  \only<1->{\[f_n = f_{n-1} + f_{n-2}\]}
  \begin{tabular}{rl}
    $f_0$ & 0\\
    $f_1$ & 1\\
    \only<2->{$f_2$ & 1\only<2>{=1+0}\\}
    \only<3->{$f_3$ & 2\only<3>{=1+1}\\}
    \only<4->{$f_4$ & 3\only<4>{=2+1}\\}
    \only<5->{$f_5$ & 5\only<5>{=3+2}\\}
    \only<6->{
      $f_6$ & 8\\
      $f_7$ & 13\\
      $f_8$ & 21\\
      $f_9$ & 34\\
      $\vdots$ & $\vdots$\\
    }
  \end{tabular}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Das Fibonacci-Wort}
  \only<1->{\[\mathbf f_n = \mathbf f_{n-1} \circ \mathbf f_{n-2}\]}
  \vspace{-1cm}
  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \ \\
      \begin{tikzpicture}[ampersand replacement=\&, scale =1.75]
        \only<2->{\draw (0,0) node[left] {$\mathbf f_0$};
        \draw (0,0) node[right] (N1) {$\wort{0}$};

        \draw (0,-0.5) node[left] {$\mathbf f_1$};
        \draw (0,-0.5) node[right] (N2) {$\wort{1}$};}
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,0) node[left] {$\mathbf f_0$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,0) node[right] (N1) {$\wort{0}$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-0.5) node[left] {$\mathbf f_1$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-0.5) node[right] (N2) {$\wort{1}$};

        \only<3->{\draw (0,-1) node[left] {$\mathbf f_2$};
        \draw (0,-1) node[right] (N3) {$[\overline{1},$};
        \node[right of = N3,node distance=3pt,right] (O3) {$\overline{0}]$};}
        \only<3>{\draw[line width=1pt,->] ($(N2.south) + (0,0.05)$) to ($(N3.north) + (0,-0.05)$);
        \draw[line width=1pt,->] ($(N1.east) + (-0.05,0)$) to[out=0, in =90] ($(O3.north) + (-0.03,-0.05)$);}
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-1) node[left] {$\mathbf f_2$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-1) node[right] (N3) {$[\overline{1},$};

        \only<4->{\draw (0,-1.5) node[left] {$\mathbf f_3$};
        \draw (0,-1.5) node[right] (N4) {$[\overline{1, 0},$};
        \node[right of = N4,node distance=8.5pt,right] (O4) {$\overline{1}]$};}
        \only<4>{\draw[line width=1pt,->] ($(N4.north) + (0,0.16)$) to ($(N4.north) + (0,-0.05)$);
        \draw[line width=1pt,->] ($(N2.east) + (-0.05,0)$) to[out=0, in =90] ($(O4.north) + (-0.03,-0.05)$);}
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-1.5) node[left] {$\mathbf f_3$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-1.5) node[right] (N4) {$[\overline{1, 0},$};

        \only<5->{\draw (0,-2) node[left] {$\mathbf f_4$};
        \draw (0,-2) node[right] (N5) {$[\overline{1, 0, 1},$};
        \node[right of = N5,node distance=14pt,right] (O5) {$\overline{1,0}]$};}
        \only<5>{\draw[line width=1pt,->] ($(N5.north) + (0,0.16)$) to[out=-90,in=90] ($(N5.north) + (0,-0.05)$);
        \draw[line width=1pt,->] ($(O3.east) + (-0.05,0)$) to[out=0, in =90] ($(O5.north) + (-0.03,-0.05)$);}
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-2) node[left] {$\mathbf f_4$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-2) node[right] (N5) {$[\overline{1, 0, 1},$};

        \only<6->{\draw (0,-2.5) node[left] {$\mathbf f^+$};
        \draw (0,-2.5) node[right] (N5) {$[1, 0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 1, 0, 1, ...]$};}
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-2.5) node[left,draw = none] {$\mathbf f^+$};
        \draw[draw = none,text opacity=0] (0,-2.5) node[right,draw = none] (N5) {$[1, 0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 1, 0, 1, ...]$};
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
    \vline
    \hspace{0.3cm}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \ \\
      \begin{minipage}[t][0.45\textheight][t]{\textwidth}
        \only<7->{\textbf{Eigenschaften\footnote[frame]{\cite{Hagen}}:}}
        \hspace{0.3cm}
        \begin{enumerate}[\LARGE\textbullet]
          \only<8->{\item nicht periodisch}
          \only<9->{\item $n+1$ Faktoren der Länge $n$}
          \only<10->{\item Beidseitig definert über:
          \[\mathbf f = (\mathbf f^+)^R \circ 1 \circ 0 \circ \mathbf f^+\]}
          \item[]
          
        \end{enumerate}
      \end{minipage}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Der Fibonacci-Hamiton Operator}
  \begin{center}
    \underline{1D-Schrödinger Operator}
    \[H_v:\ell^2(\Z) \to \ell^2(\Z) \quad (H_vx)_i \coloneqq x_{i-1} + v_i \cdot x_i + x_{i+1}, \ i \in \Z\]
    \vspace{-0.7cm}
    \only<1>{\begin{tikzpicture}[every node/.style={anchor=base,text height=0.3cm,text width=0.3cm}, ampersand replacement = \&]
      \matrix (M) [matrix of math nodes, draw = none, text opacity = 0, inner sep=3pt,nodes={rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 10pt, anchor=center,left}]
      {
      \ \& \ \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
      \ \& 0 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
      0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
      0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
      0 \& 0 \& 0 \& 1 \& \boxed{0} \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
      0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0\\
      0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 0 \& 1 \& 0 \& 0\\
      0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0\\
      0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& \ \\
      0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& \ \& \ \\
      };
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-1-1.north west) to (M-2-2.north west);
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-2-1.north west) to (M-3-2.north west);
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-1-2.north west) to (M-2-3.north west);
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-9-8.south east) to (M-10-9.south east);
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-9-9.south east) to (M-10-10.south east);
      \draw[dotted, line width=1pt, draw = none] (M-8-9.south east) to (M-9-10.south east);
      \draw[opacity=0, fill=gray, line width =0.4cm] ($(M-2-2.north west) + (0.12,-0.25)$) -- ($(M-9-9.south east) + (-0.25,0.1)$);
      \end{tikzpicture}}
    \begin{columns}[c]
      \begin{column}[]{0.35\textwidth}
        \centering
        \only<2>{\hphantom{} Potential $v \in \ell^\infty$}
        \only<3>{\hphantom{} Potential $v=\mathbf f^+$
        \[\mathbf f = \wort{..., 0, 1, 1, 0, 1, 0, 1, 1...}\]}
      \end{column}
      \only<2-3>{$\longrightarrow$}
      \begin{column}{0.65\textwidth}
        \centering
        \only<2>{\[\begin{bmatrix}
          \ddots & \ddots & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
          \ddots & v_{-2} & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
          0 & 1 & v_{-1} & 1 & 0 & 0 & 0\\
          0 & 0 & 1 & v_0 & 1 & 0 & 0\\
          0 & 0 & 0 & 1 & v_1 & 1 & 0\\
          0 & 0 & 0 & 0 & 1 & v_2 & \ddots\\
          0 & 0 & 0 & 0 & 0 & \ddots & \ddots\\
      \end{bmatrix}\]}
      \only<3>{\hspace{0.7cm}\begin{tikzpicture}[every node/.style={anchor=base,text height=0.3cm,text width=0.3cm}, ampersand replacement = \&]
        \matrix (M) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 10pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]} ]
        {
        \ \& \ \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        \ \& 0 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 1 \& \boxed{0} \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 0 \& 1 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& \ \\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& \ \& \ \\
        };
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-1.north west) to (M-2-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-2-1.north west) to (M-3-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-2.north west) to (M-2-3.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-8.south east) to (M-10-9.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-9.south east) to (M-10-10.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-8-9.south east) to (M-9-10.south east);
        \draw[opacity=0.5, fill=gray, line width =0.4cm] ($(M-2-2.north west) + (0.12,-0.25)$) -- ($(M-9-9.south east) + (-0.25,0.1)$);
        \end{tikzpicture}}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{center}
  %Einseitig??
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Die finite section method (FSM)}
	\centering
	\only<1>{\underline{Gleichungssystem}\\\vspace{0.5cm}
	\begin{tikzpicture}[ampersand replacement = \&]
        \matrix (M) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 10pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]} ]
        {
        \ \& \ \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        \ \& 0 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 1 \& \boxed{0} \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 0 \& 1 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& \ \\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& \ \& \ \\
        };
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-1.north west) to (M-2-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-2-1.north west) to (M-3-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-2.north west) to (M-2-3.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-8.south east) to (M-10-9.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-9.south east) to (M-10-10.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-8-9.south east) to (M-9-10.south east);
        \draw[opacity=0.5, fill=gray, line width =0.4cm] ($(M-2-2.north west) + (0.12,-0.25)$) -- ($(M-9-9.south east) + (-0.25,0.1)$);
        \matrix (V1) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={anchor =center,rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 15pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]}, right = 8cm and 0cm of M, xshift =1cm]
        {
        \ \vdots\\
        x_{-3}\\
        x_{-2}\\
        x_{-1}\\
        x_{0}\\
        x_{1}\\
        x_{2}\\
        x_{3}\\
        x_{4}\\
        \ \vdots\\
        };
        \node[right of = V1] (G) {\LARGE=};
        \matrix (V2) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={anchor =center,rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 15pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]}, right of = G]
        {
        \ \vdots\\
        b_{-3}\\
        b_{-2}\\
        b_{-1}\\
        b_{0}\\
        b_{1}\\
        b_{2}\\
        b_{3}\\
        b_{4}\\
        \ \vdots\\
        };
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$A$, gegeben} ($(M.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(V2.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$b$, gegeben} ($(V2.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(V1.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$x$, gesucht} ($(V1.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \end{tikzpicture}}
        \only<2>{
        Abschneide Folgen $(r_n)_{n \in \Z}, (l_n)_{n \in \Z}$
        \[r_n \to \infty \quad l_n \to -\infty\]
        }
        \only<3-4>{
        Abschneide Folgen $(r_n)_{n \in \Z}, (l_n)_{n \in \Z}$
        \[r_1 = 1 \quad l_1 = -1\]
        }
        \only<3>{\begin{tikzpicture}[ampersand replacement = \&]
        \matrix (M) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 10pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]} ]
        {
        \ \& \ \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        \ \& 0 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 1 \& \boxed{0} \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 0 \& 1 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& \ \\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& \ \& \ \\
        };
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-1.north west) to (M-2-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-2-1.north west) to (M-3-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-2.north west) to (M-2-3.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-8.south east) to (M-10-9.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-9.south east) to (M-10-10.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-8-9.south east) to (M-9-10.south east);
        \draw[opacity=0.5, fill=gray] ($(M-4-4.north west) + (0.12,-0.15)$) rectangle ($(M-6-6.south east) + (-0.25,0.1)$);
        \matrix (V1) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={anchor =center,rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 15pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]}, right = 8cm and 0cm of M, xshift =1cm]
        {
        \ \vdots\\
        x_{-3}\\
        x_{-2}\\
        x_{-1}\\
        x_{0}\\
        x_{1}\\
        x_{2}\\
        x_{3}\\
        x_{4}\\
        \ \vdots\\
        };
        \draw[opacity=0.5, fill=gray] ($(V1-4-1.north west) + (0.0,-0.15)$) rectangle ($(V1-6-1.south east) + (-0.05,-0.0)$);
        \node[right of = V1] (G) {\LARGE=};
        \matrix (V2) [matrix of math nodes,inner sep=3pt,nodes={anchor =center,rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 15pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]}, right of = G]
        {
        \ \vdots\\
        b_{-3}\\
        b_{-2}\\
        b_{-1}\\
        b_{0}\\
        b_{1}\\
        b_{2}\\
        b_{3}\\
        b_{4}\\
        \ \vdots\\
        };
        \draw[opacity=0.5, fill=gray] ($(V2-4-1.north west) + (0.0,-0.15)$) rectangle ($(V2-6-1.south east) + (-0.05,-0.0)$);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$A$, gegeben} ($(M.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(V2.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$b$, gegeben} ($(V2.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(V1.south west)+(-0.2,-0.1)$) -- node[yshift=-0.4cm] {$x$, gesucht} ($(V1.south east)+(0.2,-0.1)$);
        \end{tikzpicture}}
        \only<4>{
        \[
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         1 & 1 & 0\\
         1 & \boxed{0} & 1\\
         0 & 1 & 1
        \end{bmatrix}}_{A_1}
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         x_{-1}\\
         x_0\\
         x_1
        \end{bmatrix}}_{x_1}
        =
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         b_{-1}\\
         b_0\\
         b_1
        \end{bmatrix}}_{b_1}
        \]
        }
        \only<5>{
        Abschneide Folgen $(r_n)_{n \in \Z}, (l_n)_{n \in \Z}$
        \[r_2 = 2 \quad l_2 = -2\]
        \[
        \underbrace{\begin{bmatrix}
        1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        1 & 1 & 1 & 0 & 0\\
        0 & 1 & \boxed{0} & 1 & 0\\
        0 & 0 & 1 & 1 & 1\\
        0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
        \end{bmatrix}}_{A_2}
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         x_{-2}\\
         x_{-1}\\
         x_{0}\\
         x_1\\
         x_2
        \end{bmatrix}}_{x_2}
        =
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         b_{-2}\\
         b_{-1}\\
         b_{0}\\
         b_1\\
         b_2
        \end{bmatrix}}_{b_2}
        \]
        }
        \only<6>{
        Abschneide Folgen $(r_n)_{n \in \Z}, (l_n)_{n \in \Z}$
        \[r_3 = 3 \quad l_3 = -3\]
        \[
        \underbrace{\begin{bmatrix}
        0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 1 & \boxed{0} & 1 & 0 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1\\
        \end{bmatrix}}_{A_3}
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         x_{-2}\\
         x_{-1}\\
         x_{0}\\
         x_1\\
         x_2
        \end{bmatrix}}_{x_3}
        =
        \underbrace{\begin{bmatrix}
         b_{-2}\\
         b_{-1}\\
         b_{0}\\
         b_1\\
         b_2
        \end{bmatrix}}_{b_3}
        \]
        }
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Die Stabilität der FSM}
	\only<1>{\begin{enumerate}[\LARGE\textbullet]
		\item Existiert $A_n^{-1}$ ab einem $n_0$?
		\item Konvergiert $x_n \to x$?
	\end{enumerate}
	}
	\only<2->{\begin{block}{Anwendbarkeit}
		\footnotesize
		\centering
		$A_n \text{ anwendbar } : \iff \exists n_0 \in \N: A_n^{-1} \text{ existiert } \forall n \geq n_0 \text{ und } x_n \to x$
	\end{block}}
	\only<3->{\begin{block}{Stabilität}
		\footnotesize
		\centering
		$A_n \text{ stabil } : \iff \exists n_0 \in \N: A_n^{-1} \text{ existiert } \forall n \geq n_0 \text{ und } \sup_{n \geq n_0}\norm{A_n^{-1}} < \infty$
	\end{block}}
	\only<4->{
	\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
	\begin{alertblock}{Satz von Polski, zu finden in \footnote[frame]{\cite{hagen2000c}} }
		\footnotesize
		\centering
		$A_n \text{ \normalfont stabil und } A \text{ \normalfont invertierbar} \iff A_n \text{ \normalfont anwendbar}$
	\end{alertblock}}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Die FSM angewendet auf den Fibonacci-Hamiton Operator}
	\begin{block}{Stabilität}
		\footnotesize
		\centering
		$A_n \text{ stabil } : \iff \exists n_0 \in \N: A_n^{-1} \text{ existiert } \forall n \geq n_0 \text{ und } \sup_{n \geq n_0}\norm{A_n^{-1}} < \infty$
	\end{block}
	\only<1->{
	\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
	\begin{alertblock}{Satz, zu finden in \footnote[frame]{\cite{Lindner}} }
		\footnotesize
		\centering
		Die FSM angewendet auf den einseitigen und zweiseitigen Fibonacci-Hamiton Operator führt zur Stabilität für alle Abschneidefolgen $r_n$, $l_n$
	\end{alertblock}
	}
	\centering
	\only<2->{\underline{Fragen}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\centering
   			Was ist $n_0$\\
   			$\downarrow$\\
   			Luis
		\end{column}

		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\centering
    		$? \leq \sup_{n \geq n_0}\norm{A_n^{-1}} \leq ?$\\
    		$\downarrow$\\
   			hier
		\end{column}
	\end{columns}
	}
\end{frame}
%\begin{frame}[c]{Konditionszahl}
%  !!!Zeit
%
%  Warum ist $\sup_{n \geq n_0}\norm{A_n^{-1}}$ wichtig?
%\end{frame}
\begin{frame}[c]{Schätzung an $\norm{(A^+_n)^{-1}}$ für $ \ n \in \{1, ..., 6500\}$}
  \makebox[\textwidth][c]{
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                width=16cm,height=8cm,
                mark=square*,
                grid=both,
                minor x tick num=10,
                minor y tick num=4,
                xtick={0,1000, ..., 7000},
                enlarge y limits=0.1,
                cycle list name=exotic,
                enlarge x limits=0.01,
                major grid style = {line width =0.1pt,black}
            ]
            \addplot+[scatter, mark size=1pt, scatter src = explicit, only marks] table[x=xcol,y expr = \thisrow{ycol},meta expr = 2^(\thisrow{ycol})] {../Programs/data1.txt};
        \end{axis}
        \only<2->{\draw[line width = 0.075cm,red,->,color = orange!50!red] (0.3,3.55) -- node[below, color=black, fill = gray!20, thin, draw = black,yshift=-0.15cm] {$\mathbf \liminf \approx 4.95$ ?} (14,3.55);
        \draw[line width = 0.075cm,red,->,color = mDarkTeal] (0.3,5.9) -- node[above, color=black, fill = gray!20, thin, draw = black,yshift=0.15cm] {$\mathbf \limsup \approx 7.89$ ?} (14,5.9);}
    \end{tikzpicture}
  }
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Grenzwörter und Grenzoperatoren}
  \only<1>{
    \vspace{0.1cm}
    \centering
  \makebox[\textwidth][c]{
    \small
  \begin{tabular}{c|c|l}
    $n$ & $\norm{A_n^{-1}}$ & hintere Stellen des Fibonacci-Wortes\\ \hline
    88 & 7.8917476017303638 &  ...1101101011011010110101101101011011\\
    177 & 7.8917476017303496 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    232 & 7.8917476113951563 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    321 & 7.8917476017303620 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    410 & 7.8917476017303567 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    465 & 7.8917476113951688 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    554 & 7.8917476017303620 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    609 & 7.8917476113951652 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    698 & 7.8917476017303709 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    787 & 7.8917476017303656 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    842 & 7.8917476113951563 & ...1101101011011010110101101101011011\\
    931 & 7.8917476017303656 & ...1101101011011010110101101101011011\\
  \end{tabular}
  }
  }
  \only<2->{
    \begin{block}{Beobachtungen}
      \begin{enumerate}[\Large\textbullet]
        \item Abschnitte haben gleiches Ende
        \item Abschnitte scheinen auf $[(\mathbf f^+)^R, 1]$ zu enden
      \end{enumerate}
    \end{block}
  }
  \only<3->{
    \vspace{-0.5cm}
    \begin{block}{\vspace{-0.75cm}}
      Folgen $(h_n)_{n \in \Z}, \ \abs{h_n} \to \infty $, sowie $l_n \to - \infty$ und $r_n \to \infty$
    \end{block}
    {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Definition Grenzoperator}
      \centering
      $B=(b_{ij})_{i,j \in \Z}$ ein Grenzoperator von $A$ falls für alle $i,j \in \Z$
      \centering
	    $a_{i+h_n,j+h_n} \to b_{ij} \text{ für } n \to \infty$
    \end{alertblock}}
    {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Definition Eck-Grenzoperatoren}
      \centering
	    $(a_{i + l_n', j+ l_n'})_{i,j=0}^\infty \to B_+ \text{ und }(a_{i + r_n', j+ r_n'})^0_{i,j=-\infty} \to C_-$
    \end{alertblock}}
  }
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Die FSM und Grenzoperatoren}
  \only<1->{
  {
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz, siehe \footnote[frame]{\cite{Lindner}}}
      $A$ invertierbar, dann gilt bzgl. der Folgen $(l_n)$ und $(r_n)$:\\
      \centering
      Stabilität der FSM $\iff$ Eck-Grenzoperatoren invertierbar
    \end{alertblock}}
  }
  \only<2->{
    {
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz, siehe \footnote[frame]{\cite{Hagger}}}
      \centering
      $\displaystyle \limsup_{n \to \infty}\norm{A_n^{-1}}= \max_{B \in \text{\normalfont Lim}_+(A),C \in \text{\normalfont Lim}_-(A)}\{\norm{A^{-1}}, \norm{B_+^{-1}}, \norm{C_-^{-1}}\}$
    \end{alertblock}}
      {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
      \begin{alertblock}{Satz einseitiger Fall, siehe \footnotemark[2]}
        \centering
        $\displaystyle \limsup_{n \to \infty}\norm{(A_n^+)^{-1}}= \max_{B\in \text{\normalfont Lim}(A^+)}\{\norm{(A^+)^{-1}}, \norm{B_-^{-1}}\}$
      \end{alertblock}}
  }
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Der $\liminf$}
  \only<1->{
  \small
  {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
  \begin{alertblock}{Teilfolgen Version}
    \centering
    $\displaystyle \limsup_{k \to \infty}\norm{(A_{n_k}^+)^{-1}}= \max_{B\in \text{\normalfont Lim}_{n_k}(A^+)}\{\norm{(A^+)^{-1}}, \norm{B_-^{-1}}\} \geq \norm{(A^+)^{-1}}$
  \end{alertblock}}
  }
  \only<2->{
    Frage: Gibt es eine Teilfolge $n_k$ so dass $\norm{B_-^{-1}} \leq \norm{(A^+)^{-1}}$\\
  }
  \only<3->{Es gilt das für $f_n-2$, dass $[\mathbf f(1), ..., \mathbf f(n-2)] = [\mathbf f(n-2), ..., \mathbf f(1)]$\footnote[frame]{\cite{Dennis}}\\
  \vspace{0.1cm}
  \centering
  $\Rightarrow B_- = J A^+ J$\\
  \vspace{0.1cm}
  $
  \begin{bmatrix}
    \ddots & \ddots & 0\\
    \ddots & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1\\
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    0 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 0\\
    1 & 0 & 0\\
  \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix}
    1 & 1 & 0\\
    1 & 0 & \ddots\\
    0 & \ddots & \ddots\\
  \end{bmatrix}
  \begin{bmatrix}
    0 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 0\\
    1 & 0 & 0\\
  \end{bmatrix}$
  \vspace{0.2cm}
  \ \\
  $\Rightarrow \norm{B_-^{-1}} = \norm{(A^+)^{-1}}$\\
  \vspace{0.2cm}
  $\displaystyle \Rightarrow \liminf_{n \to \infty} \norm{(A_n^+)^{-1}} = \norm{(A^+)^{-1}}$\\
  }

\end{frame}
\begin{frame}[t]{Die lower Norm}
  \begin{center}
    Zu berechnen: $\norm{A^{-1}}_2$
  \end{center}
  \begin{enumerate}[\Large\textbullet]
    \only<2>{\item $A \to A^{-1} \to \norm{A^{-1}}_2$}
    \only<3-4>{\item \sout{$A \to A^{-1} \to \norm{A^{-1}}_2$}
    \item $A \to \frac{1}{\nu(A)}$}
    \item[]
  \end{enumerate}
  \only<4>{\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale = 1.4]
      \draw[->, line width = 0.5mm] (-2,-1.5) -- (-2,1.5);
      \draw[->, line width = 0.5mm] (-3.5,0) -- (-0.5,0);
      \draw[line width = 0.3mm] (-2,0) circle (1);
      \draw[->, line width = 0.4mm] (-2,0) --  node[below, sloped] {$1$} ++(66:1);
      \draw[->, line width = 0.5mm] (2,-1.5) -- (2,1.5);
      \draw[->, line width = 0.5mm] (0.5,0) -- (3.5,0);
      \draw[rotate around = {37:(2,0)}, line width = 0.3mm] (2,0) ellipse (1.3 and 0.9);
      \draw[->, blue, line width = 0.4mm] (2,0) -- node[sloped, below, black] {\footnotesize$\norm{A}_2$} ++(37:1.3);
      \draw[->, red, line width = 0.4mm] (2,0) -- node[sloped, below, black] {\footnotesize$\nu(A)$} ++(127:0.9);
      \draw[line width = 0.4mm] (-1,0.75) edge[bend left,->] node[sloped,above] {$x \mapsto Ax$} (1,0.75); 
    \end{tikzpicture}
  \end{center}}
  \only<5>{\begin{block}{Norm}
    \centering
    $\displaystyle \norm{A}_2 \coloneqq \sup_{\norm{x}_2=1}\norm{Ax}_2$
  \end{block}
  \vspace{0.75cm}
  \begin{block}{lower norm}
    \centering
    $\displaystyle \nu(A) \coloneqq \inf_{\norm{x}_2=1}\norm{Ax}_2$
  \end{block}}
  \only<6->{
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz}
      \centering
      Sei $A$ bijektiv und stetig, dann gilt $\norm{A^{-1}}=\frac{1}{\nu(A)}$
    \end{alertblock}
    }
    \vspace{0.75cm}
    \only<6->{
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz}
      \centering
      Für die Matrix $M:\R^n \to \R^m$ gilt $\nu(M)=\sigma_{min}$
    \end{alertblock}
    }
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Verfahren zur Berechnung der lower norm}
  \only<1-2>{
    \vspace{-1cm}
    \[
    \small
    A=\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}[every node/.style={anchor=base,text height=0.3cm,text width=0.3cm},ampersand replacement = \&]
        \matrix (M) [matrix of nodes,inner sep=3pt,nodes={rectangle, inner sep=1.5pt,outer sep=2pt,text depth=0cm, text height = 10pt, text width = 10pt, anchor=center,left}, left delimiter={[}, right delimiter={]},]
        {
        \ \& \ \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        \ \& 0 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 1 \& \boxed{0} \& 1 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 0 \& 1 \& 0 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& 1 \& 0\\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 1 \& 1 \& \ \\
        0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& 0 \& \ \& \ \\
        };
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-1.north west) to (M-2-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-2-1.north west) to (M-3-2.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-1-2.north west) to (M-2-3.north west);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-8.south east) to (M-10-9.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-9-9.south east) to (M-10-10.south east);
        \draw[dotted, line width=1pt] (M-8-9.south east) to (M-9-10.south east);
        \draw[opacity=0.5, fill=gray, draw=none] (M-1-5.north west) rectangle (M-10-8.south west);
        \end{tikzpicture}}}
    \quad
    A|_{\ell^2(J_3^{-1})}=\left[
        \begin{array}{ccc}
            \vdots & \vdots & \vdots\\
            0 & 0 & 0\\
            1 & 0 & 0\\
            \boxed{0} & 1 & 0\\
            1 & 1 & 1\\
            0 & 1 & 0\\
            0 & 0 & 1\\
            0 & 0 & 0\\
            \vdots & \vdots & \vdots\\
        \end{array}
    \right]
    \normalsize
    \]
  }
  \only<2-5>{{
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz siehe \footnote[frame]{\tiny\cite{Coburn}} und \footnote[frame]{\tiny\cite{unvoll}}}
    	\only<2>{\small}
      \centering
      Für $A :\ell^p(\Z) \to \ell^p(\Z)$ gilt $\displaystyle \inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)}) - \delta \leq \nu(T) \leq \inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)})$
    \end{alertblock}}
  }
  \vspace{-0.75cm}
  \only<3-5>{
	\begin{exampleblock}{\vspace{-0.75cm}}
      \centering
      \small
      $\delta \leq 2 \Big( \sup_{j \in \Z} \abs{a_{j+1,j}} + \sup_{j \in \Z} \abs{a_{j-1,j}} \Big) \sin \Big( \frac{\pi}{2n + 2} \Big)$
    \end{exampleblock}
  }
    \only<4>{{
    \setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Einseitig siehe \footnote[frame]{\tiny\cite{unvoll}}}
      \centering
      \small
      Für $A :\ell^p(\N) \to \ell^p(\Z)$ gilt $\displaystyle \inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)}) - \delta \leq \nu(T) \leq \inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)})$
    \end{alertblock}}
  }
  \only<4>{
  	  \vspace{-0.75cm}
	\begin{exampleblock}{\vspace{-0.75cm}}
      \centering
      $\delta \leq 2 \Big( \sup_{j \in \N} \abs{a_{j+1,j}} + \sup_{j \in \N} \abs{a_{j-1,j}} \Big) \sin \Big( \frac{\pi}{2n} \Big)$
    \end{exampleblock}
  }
  \only<5>{
    \vspace{-0.25cm}
  	\begin{block}{\vspace{-0.75cm}}
  	\vspace{0.05cm}
	$\mathbf f$ besitzt $n+1$ Teilwörter der Länge $n$ $\Rightarrow$ das $\inf$ besteht nur aus $n+1$ Elementen
\end{block}
  }
  \only<5>{
  \vspace{-0.25cm}
    \centering
    \begin{block}{\vspace{-0.75cm}}
    \centering
    $\displaystyle \frac{1}{\inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)})} \leq \norm{A^{-1}} \leq \frac{1}{\inf_{k \in \Z}\ \nu(T|_{\ell^2(J_k^n)}) - \delta}$
    \end{block}
  }
  \only<6>{
    \vspace{0.75cm}
    Wir betrachten also Matrizen der Form:
    \begin{center}
      \makebox[\textwidth][c]{
      \footnotesize
      \begin{tikzpicture}
          \draw (0,0) node[] (M) {$\small
      \begin{bmatrix}
          1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
          \mathbf f(k+1) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
          1 & \mathbf f(k+2) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
          0 & 1 & \mathbf f(k+3) & 1 & 0 & 0 & 0 \\[-0.25cm]
          0 & 0 & \ddots & \ddots & \ddots & 0 & 0 \\
          0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-2) & 1 & 0\\
          0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-1) & 1\\
          0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n)\\
          0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
      \end{bmatrix}$
      \normalsize};
      \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt},thick] ($(M.north east)-(0,0.2)$) -- ($(M.south east)+(0,0.2)$) node [black,midway,xshift=0.8cm] {$n+2$};
      \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(0.2,0)$) -- ($(M.south east)-(0.2,0)$) node [black,midway,yshift=-0.4cm] {$n$};
      \end{tikzpicture}
      }
  \end{center}
  \vspace{-0.5cm}
  und suchen die Matrix mit dem kleinsten Singulärwert und bestimmen dadurch die lower norm.
  }
\end{frame}
\begin{frame}[c]{{Schätzung an $\norm{A^{-1}}$ für $n \in \{100,110,..., 1000\}$}}
  \makebox[\textwidth][c]{
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            width=16cm,
            height=8cm,
            grid=both,
            no markers,
            colormap/hot,
            minor x tick num=9,
            mark=square*,
            minor y tick num=7,
            enlarge y limits=0.05,
            enlarge x limits=0.02,
            major grid style = {line width =0.3pt,black}
            ]
            \addplot+[only marks, scatter, color = mLightBrown, error bars, error mark=triangle*, error bar style={thick}, y dir=both,y  explicit] table[x=xcol, y=ycol, y error=error] {datazwnu1000.txt};
            \addplot[very thick, color=black] coordinates {
            	(100,4.95)
            	(1000,4.95)
			};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Der Einseitige Fall}
  Selbe Matrizen wie vorher, aber hinzu kommt:
  \makebox[\textwidth][c]{
    \begin{tikzpicture}
      \draw (0,0) node[] (M) {$\small
  \begin{bmatrix}
      \mathbf f(1) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
      1 & \mathbf f(2) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
      0 & 1 & \mathbf f(3) & 1 & 0 & 0 & 0 \\[-0.25cm]
      0 & 0 & \ddots & \ddots & \ddots & 0 & 0 \\
      0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(n-2) & 1 & 0\\
      0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(n-1) & 1\\
      0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(n)\\
      0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
  \end{bmatrix}$
  \normalsize};
  \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt},thick] ($(M.north east)-(0,0.2)$) -- ($(M.south east)+(0,0.2)$) node [black,midway,xshift=0.8cm] {$n+1$};
  \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(0.2,0)$) -- ($(M.south east)-(0.2,0)$) node [black,midway,yshift=-0.4cm] {$n$};
  \end{tikzpicture}
    }
    also potentiell größere Norm.
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Schätzung an $\norm{(A^+)^{-1}}$ für $n \in \{100,110,..., 1000\}$}
  \makebox[\textwidth][c]{
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            width=16cm,
            height=8cm,
            grid=both,
            no markers,
            colormap/hot,
            minor x tick num=9,
            mark=square*,
            minor y tick num=7,
            enlarge y limits=0.05,
            enlarge x limits=0.02,
            major grid style = {line width =0.3pt,black}
            ]
            \addplot+[only marks, scatter, color = mLightBrown, error bars, error mark=triangle*, error bar style={thick}, y dir=both,y  explicit] table[x=xcol, y=ycol, y error=error] {datazwnu1000.txt};
            \addplot+[only marks, scatter, color = mDarkTeal, error bars, error mark=triangle*, error bar style={thick}, y dir=both,y  explicit] table[x=xcol, y=ycol, y error=error] {dataeinnu1000.txt};
            \addplot[very thick, color=red] coordinates {
            	(100,4.95)
            	(1000,4.95)
			};
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Der $\limsup$}
  \only<1-2>{\small
  {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz, zweiseitiger Fall, siehe \footnote[frame]{\tiny\cite{Hagger}}}
      \centering
      $\displaystyle \limsup_{n \to \infty}\norm{A_n^{-1}}= \max_{B \in \text{\normalfont Lim}_+(A),C \in \text{\normalfont Lim}_-(A)}\{\norm{A^{-1}}, \norm{B_+^{-1}}, \norm{C_-^{-1}} \}$
    \end{alertblock}}
    {\setbeamercolor{block title}{use=structure,bg=mLightBrown!90}	
    \begin{alertblock}{Satz, einseitiger Fall siehe \footnote[frame]{\tiny\cite{Hagger}}}
      \centering
      $\displaystyle\limsup_{n \to \infty}\norm{(A_n^+)^{-1}}= \max_{B\in \text{\normalfont Lim}(A^+)}\{\norm{(A^+)^{-1}}, \norm{B_+^{-1}}\}$
    \end{alertblock}}
  }

    \only<2>{\small
      \begin{block}{\vspace{-0.75cm}}
        \vspace{-0.25cm}
        \begin{enumerate}[ \Large\textbullet]
          \item $\norm{B_+^{-1}} = \norm{C_-^{-1}}$
          \item Einseitiger und zweiseitiger Fall prinzipiell gleich
          \item Grenzoperator hat gleiche Teilwörter auf der Diagonalen \footnote[frame]{\tiny\cite{Hagen}}
        \end{enumerate}
        \vspace{-0.25cm}
      \end{block}
    }
    \only<3>{
      Also alle bisherigen Matrizen und zusätzlich:\\
      \ \\
      \makebox[\textwidth][c]{
      \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) node[] (M) {$\small
    \begin{bmatrix}
        \mathbf f(k) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        1 & \mathbf f(k+1) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & \mathbf f(k+2) & 1 & 0 & 0 & 0 \\[-0.25cm]
        0 & 0 & \ddots & \ddots & \ddots & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-1) & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n) & 1\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n+1)\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
    \end{bmatrix}$
    \normalsize};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt},thick] ($(M.north east)-(0,0.2)$) -- ($(M.south east)+(0,0.2)$) node [black,midway,xshift=0.8cm] {$n+1$};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(0.2,0)$) -- ($(M.south east)-(0.2,0)$) node [black,midway,yshift=-0.4cm] {$n$};
    \end{tikzpicture}
      }
      somit betrachten wir zusätzlich die Eck-Grenzoperatoren.
    }
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Schätzung an $\limsup_{n \to \infty}\norm{(A_n^+)^{-1}}$ für $n \in \{100,110,..., 1000\}$}
  \begin{center}
    \makebox[\textwidth][c]{
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[
                width=16cm,
                height=8cm,
                grid=both,
                no markers,
                colormap/hot,
                minor x tick num=9,
                mark=square*,
                minor y tick num=7,
                enlarge y limits=0.05,
                enlarge x limits=0.02,
                major grid style = {line width =0.3pt,black}
                ]
                \addplot+[only marks, scatter, color = mLightBrown, error bars, error mark=triangle*, error bar style={thick}, y dir=both,y  explicit] table[x=xcol, y=ycol, y error=error] {datanuzweiseitig2.txt};
                \addplot[very thick, color=black] coordinates {
            	(100,7.89)
            	(1000,7.89)
			};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    }
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{Ergbnisse}
  Berechnet für $n=1000$:
  \[7.891747 \leq \limsup_{n \to \infty}\norm{A_n^{-1}} \leq 8.303478\]
  Und da
  \[2.694455 \leq \norm{A}_2 \leq 3\]
  folgt
  \[21.263962 \leq \limsup_{n \to \infty} \kappa(A_n) \leq 24.910434\]
  $\Rightarrow$ gute Kondition.
\end{frame}

\end{document}